【曾涉醉駕、刑毀、襲擊罪】楊明與警關係逆轉 祈求衝鋒隊：唔好受傷

楊明誓死效忠克警，曾揚言「就算做乞丐都唔會妥協」，被網民封做「藍明」。楊明最近又有撐警片在whatsapp群組瘋傳，今次他帶埋女友莊思明去到新界北衝鋒隊，沒有戴口罩，一臉誠懇為克警打氣：「希望你哋唔好灰心！」現場有疑似衝鋒隊員高聲回答：「唔會！」楊明雙手合十說：「希望你哋繼續加油，同埋千祈唔好受傷。」莊思明全程戴住口罩，雙手放前，乖乖站在男友身邊支持。

楊明自從去年12月偕女友及藝人曹永廉一家、李嘉、李霖恩等到警察公共關係科「送暖」之後，近來與警察關係越來越好，早前他的食店推出特別給香港警察隊員佐級協會的折扣優惠，上周又拍了一條短片，為因疫情而要隔離的警員打氣：「各位兄弟姐妹，雖然你哋因為工作關係要隔離14日，但係你哋放心，你哋只係入去休息14日，好好休息，唞足精神咁行番出嚟。我係《機場特警》沙展馬容義Easy，加油！」真是非常入戲。

其實楊明曾經屢犯官非，先後涉醉駕、刑毀和襲擊罪，經常出入警署。2005年，楊明將私家車停泊在佐敦道中間行車線，他竟然在車上睡覺，警員到場進行酒精測試後，證實超標，並以涉嫌酒後駕駛拘捕楊明。同年，楊明又因傷人被控普通襲擊罪，被判守行為一年。2007年，楊明在紅磡一間便利店兩度誤將回鄉卡當八達通付款，失敗後氣憤將八達通擲向地面和店外，又整爛店內一個香煙廣告箱，他在庭上認罪，並承諾以後滴酒不沾。不過，楊明自從2016年與富家女莊思明拍拖後，變得修心養性，創業開食店，並獲大台力捧，連立法會議員梁美芬都出post力撐他主演的劇集，與警察關係更來個大逆轉，真是世事難料。

究竟黑警或者愛國藍絲係咪香港人？

藍明=火鍋大王